{
    "question": "Saya berharap Bapak dan Ibu dapat menghadiri    undangan saya Kalimat tersebut terdapat pada bagian\r\nsurat undangan ( 3.9 SD)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paragraf 1 atau pembuka </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ialah-contoh-bagian-dari-lingkungan-biotik-di-alam-ialah-782",
            "question": "Berikut ialah contoh bagian dari lingkungan biotik di alam ialah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh lingkungan biotik adalah manusia, hewan dan tumbuhan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-berikut-ini-yang-bukan-ciri-ciri-teks-persuas-425",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. berikut ini yang bukan ciri-ciri teks persuasif adalah...\r\na. Tujuan utamanya untuk mempengaruhi pembaca\r\nb. Meyakinkan pembaca untuk melakukan atau mempercayai yang ditulis oleh\r\nc. banyak menggunakan kata-kata ajakan seperti ayo, Amari, lakukanlah dan lain lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan </p><h3>penjelasan:dari a b c yang ada di atas itu itu semuanya  itu adalah ciri-ciri teks persuasif sedangkan yang bukan merupakan ciri-ciri teks persuasif itu adalah menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan karena teks persuasif itu tentang ajak mengajak Jadi kalau tujuan utamanya itu adalah seperti yang c itu kan menggunakan kata-kata aja kan yang di juga masukkan kayak meyakinkan pembaca untuk melakukan atau  mempercayai yang ditulis itukan termasuk mengajak itu loh </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tulislah-5-puisi-nasihat-dan-tulis-siapa-pengarangnya-2-tulis-223",
            "question": "1. TULISLAH 5 PUISI NASIHAT dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA    2. TULISLAH 5 PUISI PENDIDIKAN dan TULIS SIAPA PENGARANGNYA\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Gumamku ya Allah \u2013 W.S. Rendra</p><p>Gumamku ya Allah</p><p></p><p>Angin dan langit dalam diriku,</p><p>gelap dan terang di alam raya,</p><p>arah dan kiblat di ruang dan waktu,</p><p>memesona rasa duga dan kira,</p><p>adalah bayangan rahasia kehadiran-Mu, ya Allah!</p><p></p><p>Serambut atau berlaksa hasta</p><p>entah apa bedanya dalam penasaran pengertian.</p><p>Musafir-musafir yang senantiasa mengembara.</p><p>Umat manusia tak ada yang juara.</p><p>Api rindu pada-Mu menyala di puncak yang sepi.</p><p></p><p>Semua manusia sama tidak tahu dan sama rindu.</p><p>Agama adalah kemah para pengembara.</p><p>Menggema beragam doa dan puja.</p><p>Arti yang sama dalam bahasa-bahasa berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-teks-berikutnovel-merupakan-salah-satu-bentuk-sastra-yan-187",
            "question": "Cermati teks berikut.novel merupakan salah satu bentuk sastra yang telah hadir dari masa ke masa dan belumtergantikan oleh media lain yang lebih canggih. hal ini wajar karena media seperti film akan tetapbergantung pada teks dalam pembuatannya. teks yang baik masih ditulis dalam wujud prosaseperti novel terlebih dahulu sebelum dijadikan skenario film. salah satu novel yang berhasilmenyentuh hati masyarakat adalah novel hujan karya tere liye.kutipan teks tersebut dalam struktur teks ulasan dinamakan bagian .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis</p><p>.......</p><p>.....</p><p>......</p><p>.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-jawab-dengan-penjelasan-1kalimat-iklim-yang-pal-377",
            "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1.Kalimat iklim yang paling tepat adalah..\r\na. Jangan lupa membawa \"aqua\"\r\nb. Cepat beli \"aqua\"\r\nc. Cepat minum pelepas dahaga\r\nd. Kemana pun minumlah \"aqua\"\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Kemana pun minumlah \" aqua \"</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-yg-pertama-kali-muncul-dan-mnjadi-pembuak-dari-percakapa-769",
            "question": "Struktur yg pertama kali muncul dan mnjadi pembuak dari percakapan sebuah negosaisi pertanya tersebut merupakan bagian struktur kompleks teks negosiasi berupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Orientasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orientasi merupakan pembuka dalam teks negosiasi. Orientasi dapat berupa salam perkenalan dan sapaan. Pernyataan tersebut merupakan bagian dari struktur kompleks teks negosiasi berupa orientasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-siswa-berhak-untuk-mendapatkan-pelajaran-dari-guru-sehing-850",
            "question": "Setiap siswa berhak untuk mendapatkan pelajaran dari guru, sehingga setiap siswa berkewajiban untuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendengarkan penjelasan dari ibu atau bapak guru</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-selamat-beragama-islam-tanda-yg-seharusnya-d-tulis-d-dlm-682",
            "question": "Pak selamat beragama islam ( ) tanda yg seharusnya d tulis d dlm kurung adalah tanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Tanda Titik ( . )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-diatas-berbentuk-a-pantun-b-guridam-c-syaird-puisi-baru-477",
            "question": "Puisi diatas berbentuk a. pantun b. guridam c. syaird. puisi baru",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>INI SOAL ULANGAN KAN </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>JAWABANNYA</strong><strong> </strong><strong>ADA</strong><strong> </strong><strong><em><u>C</u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}